[高溫效應] 西裝、皮鞋、皮件討論帖 (36)

由舊登到而家，相信大家都對呢個皮鞋post有上下嘅印象同概念，基本上呢個post希望可以比到大家係連登入面有個地方可以交流對classic menswear（如西裝或皮鞋），皮具及保養（我見之前嘅post有巴打問過如workboot都歡迎交流心得經驗），以至grooming嘅心得。係開始呢個post前，希望新入黎嘅巴打可以花小小時間睇咗第一個post啲資訊先，而如果你可以追翻之前嘅post就更佳。

首先係討論之前，希望大家可以將心比心，睇睇下面既幾條規則，令討論氣氛可以更好︰

1. 和和氣氣，唔好嘈交，理性討論，無論打扮、工藝上都可以傾。

2. 希望各位新朋友可以將第一個post 入面第一頁既內容先睇一睇，有個基本認知，會比較好討論。

3. 此PO歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果有買錯Size之類，係度搵人轉手可以接受，但請唔好明目張膽做生意。

4. 討論時也不妨附上照片，好讓巴打們可以判斷到底是甚麼情況，也免去了「有心人」惡意攻擊對手或打手蓄意「吹捧」店鋪的情況。

【舊post連結：】

以下係小部分商譽比較好嘅裁縫店 / 西裝舖嘅起錶價，供大家參考，並不代表市場上所有好嘅舖頭。

HKD 3,000 以下：幫你唔到，成衣重好
HKD 3,000 - 6,000：去SuitSupply試下研究下
HKD 6,000 - 8,000：Dream Bespoke / Brown's Tailor 同你傾
HKD 8,000 - 11,000：GY / AC / AMHC / Baromon
HKD 11,000 以上：WW Chan

西裝 / 衣著：
Permanent Style:
Die, Workwear!:
Parisian Gentleman:
微博公眾號 - 西裝客：
知乎 - Xinyun Jiang：

皮鞋：
Claymoor's List:
Shoegazing:

改衫去：
天倫

補鞋：
有得補
安徒生
Leather Healer（暫僅限換踭打掌）

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。

LM

Lm

留名等睇林作

新手留名

如果budget 5k-6k 想整套formal suit, 巴打們會推薦R記定H記定有其他推介？

#1

月經 整R記不如食左佢算...

推動西裝 不遺餘力

作仔係西裝界既青泉

推動西裝A記都唔夠林作嚟

見到佢著得咁靚都想跟佢學野 點先可以著得咁好睇

咁巴打點睇H記？

加入佢團隊

林作第三梯隊！

分分鐘而家Join要變阿四了

可能聽日作哥又cap咗張圖放上佢ig

Post下相好過啦

橙哥收左工未

準備訓啦

依個新手d 西裝咁靚嘅

巴打你呢件Irish linen係邊到既布，幾正

邊度有得買套shoe care
想攪攪對鞋

我可唔可以無恥自薦

每套西裝都有佢既極限，個極限取決於身高與樣子

身高反而不是重點，重點是頭身比與腿長。溫莎公爵170都無，意大利亦好多矮過170既style icon，但人地比例好。

無比較無傷害

咁如果180同170既男人著同一款西裝
大家一樣咁好睇？

有冇附送牛巴教學先？

你可以睇住我刷既

你同我大部分人著得點好都係唔夠高大靚仔鬼佬好睇架啦 全亞洲既西裝鋪都可以執晒佢

如果180腿短，同170腿長比，170分分鐘更好睇

我問下姐
如有得罪同你say 聲sorry

可以改變嘅嘢你唔討論 走去講啲改變唔到嘅

咁你又講得岩

嘩 呢位ching咁能搶口

你新黎？牛sir喎

套衫極限取決於你身高同樣子

果個留言唔係我囉

sor 眼大睇過龍

邊度有得改短恤衫個袖

普衫街坊改衫呀姐都識改

平時你地打掌邊間打

銅鑼灣有得補

請問幾錢左右

Google個電話打去問啦大佬咪咁懶啦

幾間價錢應該分別唔大

留名

另外想問下, 皮鞋點保養? 噴防水個d噴霧得唔得?

berg berg 做緊final sale
有無巴打有野想夾
可以tg 我

咩身型都唔係好岩著太尖既鞋。
點解唔去tassels 睇下邊款岩心水？

CJ要6k咩

鞋撐 + renovateur + shoe cream, 有興趣做mirror shine可以買埋鞋蠟
用著舊棉tee 做擦鞋布

Cheany要6k咩

我係呢個網睇喳....

請問呢d係邊到買到? 一次過買到?

呢個網基本上無咩好睇 同埋你睇呢對係馬臀皮，梗係貴
落鋪睇啦，唔知而家仲有無sale，又可以聽staff 介紹下

ummm...唔識欣賞

新手諗住撳入去ww chan個網睇吓 仆街簡體嘅喂

好似自膠咗 佢一個網英文同埋繁體 一個網英文同埋簡體

single monks 來講，考慮下牛記出品

地鐵鞋鋪/ 皮具鋪 全部有得買
講漏左, 硬身毛既鞋擦都好有用, 上完 cream用擦擦幾下已經有D 光澤

一下打大佬

大路D既, carmina, 有時做特價2千頭, 正價2千尾 3千
起碼有D正常皮, 有個sleek D鞋型

一下攻頂唔洗買完替代品之後心掛掛嘛

係邊間整架 橙巴

的確可以慳左D時間同無謂錢

但係無左中間哥段, 培養審美眼光既過程

都認同，最初係herring、berwick、yanko起家，跟住而家換做cj、b&l、alden

但皮鞋又唔會成日買，一下攻頂慳好多

求ig /圖

溫莎公爵就無ig喇 但你可以google

其他矮過170既意仔呢

一下攻頂意思係bespoke? Daniel? Masaru?

買你當下力所能及最好既
亦希望有新入坑有財力巴打直上bespoke

成套係邊到買

Nicola Radano差少少米七

其實直接打大佬未必係好事

成村人衝出黎柒

仲未搵到牛巴IG

利用下google 以圖搜圖啦朋友

咁睇其實作仔好啲

科路多幾間香港嘅舖就會彈出嚟

懷疑作仔真係手腳嚟
可能佢搞咁多嘢都係想多啲人討論西裝 然後就會多啲人入嚟

或者四萬五可以造到一套靚西裝，但就買唔到學識同修養。
#我係講緊我老婆都高過你呀死矮仔

幾有說服力

岩 所以中間要個過程鍛練下

無做資料搜集
但作仔學識應該屌打好多人
同埋套衫就算啦
唔明佢立論點係邊
作仔又無話平西裝唔可以去咩地方
你著 g2000 都可以出席所有西裝場合嫁

深灰應該易carry過淺灰

👍🏻 靚野
介唔介意講係邊間洋服店 / 包頭做 做開果個包頭唔做了 想問下有無推介...

佢自己間鋪黎...

下⋯⋯灰色係最易carry既色之一wo⋯⋯西裝黎講

OCBD你哋會唔會特登做明筒？

I won’t

有冇話咩原因？望落Clean啲？

明筒熨起黎好煩，熨時又要晒心機慢慢熨平佢，一顆顆鈕避開咁，唔熨個筒又會好皺好皺好皺。光筒反轉件衫熨斗過兩下就得慳力好多。

學到嘢冇諗過可以反轉熨 平時都係逐粒鈕避

兄弟，個筒又不在鈕那面，有乜關係？
你扣咗鈕先熨衫？
我所有OCBD都明筒，點解，唔知，可能因為我最先係著BB同Polo啲OCBD，他們都係明筒的。

我都睇唔慣 OCBD 光筒

OCBD 明筒派

我同你都係當面講算，永遠都溝通不良

Budget 有限 想問下 browns tailor 2pc around 7.5k 同 brummell tailor around 6k, 大家會揀邊間？ Brummel相對較年資較淺 但睇相好似okay 有無人造過？

我都係整光筒 明筒好難熨唔好話明筒 我光筒都熨得唔直

想問香港邊間舖有Carmina賣？著開Meermin想升級

the armoury

巴打介唔介意po多次消化液個TG
之前delete咗TG而家想重join
Btw頭去IFC間AC做件OCBD
Staff話要去其他分店拎, 佢話間鋪 “有d問題”
唔知係咪做唔住

暫時只作吹水用途 不排除遲啲會再有團

謝!

光筒望落乾淨d 有筒好古老

Post下鞋先，今日著左我對陳年Spigola Short-wing full brogues

第二張圖加左對比有色差

無交嘈就唔開團！

呢個算唔算full brogues呀？

你琴日不是同人嘈咗成晚咩？

果啲碎料wo蛋蛋，唔及同你果啲咁刺激

但你話佢semi brogues又多過semi wo，但又差個medallion，我都唔知算full定semi

是令旦啦，我都唔知應該叫乜🙈
不過少咁啲就即係唔full啦，所以我傾向叫佢semi

咁我講嘢起碼有point嘛，唔會無限loop

學生哥想買條幼啲既呔見工有咩推薦
筆直500內

drop93搵，400內大把選擇

應該冇幼tie喎

有7cm

其實你可以去女人街，大把，幾十蚊條

做開有版純揀布落單

係咪皮底鞋先會有行路kok kok聲?

鐵底鞋應該都會

殘膠黎，做鞋縫鞋底前會有層膠膜保護鞋面免得唔小心刮花,做起時會用唔利既熱刀響upper同welt接觸既邊位刮一圈去𠝹斷膠膜，有時𠝹得唔乾淨就會咁

Bespoke的話做時更會在底包多一圈金屬貼紙去防止落錐、落刀時誤傷鞋面

你咁講一講諗返應該真係殘膠 因為掃下佢都係D膠膜嘅聲
咁樣就唔洗寄返carmina咁浪費
但想問下巴打有冇方法自己搞會搞得靚仔?

btw巴打有冇D皮鞋牌子介紹下俾腳細嘅人? 自己隻腳勁細 好開心carmina嘅5號可以去到38

女朋友有對皮嘅slip on, 早兩日用酒精搓手液唔覺意滴左一小滴落鞋面，即刻用紙巾sok完之後乾咗有一小個”hung”, 請問咁多位有冇補救辦法

搵啲熱野融左佢囉試下

酒精九成左是甩色，要補色

好似好少人講practical tailor 咁，呢間有咩評價？

用個郵票鉗仔夾佢出來

想問吓呢度巴打，新手想試Italian cut，應該試P記定新P？

香港難d 搵到正宗既意式風格。
但p同新p比較，我個人會傾向p.

香港唔係難啲搵到，係唔會有，根本個system唔同

咁搵牛記呢？

港式

明顯港式啦

干炒牛河

想買平價現成恤衫
急用
有冇咩推介?
thx

Uniqlo囉

R記
夠快

R記請問係咩?
新手

6分鐘交貨

又鞭

有無人試過g記?

鳩打你？

係

我都覺但佢啲trousers cutting幾正下 有無ching整過

有冇巴打買過cole haan 啲loafer?
想問下平時波鞋著開US9.5 應該買咩size?

褲唔錯的 我個條造得幾好

知唔知同新p比邊間好啲?

邊間係新p..

有無人知yanko香港邊到有牛記係咪已經無入

大家攝衫有無好實用技巧

第一件西裝

巴打 會唔會短？

post下圖

少少意見 衫身略短

你指外套?

係呀

我叫佢改改
放半时?

嘩 呢個睇相真係唔似米七都冇
請問巴打可唔可以介紹多幾位icon
因為我想直接攻頂上ww chan造西裝
但係唔知自己想要乜 做緊功課
Nick Wooster 算唔算頭大幾好例子?

天生腳粗膊頭又橫係咪可以收皮

膊頭橫唔係好事咩？ 唔係橫到一字膊咁就得
腳粗都好過我腳生得唔直

回面紅巴
我會睇

(非西裝）

其實仲有好多但一時三刻醒唔起

差左成隻手掌改條毛咩

做長啲件恤衫

我不嬲都無入，p記應該有

offtopic下
巴打對wholecut個摺痕得幾好睇, 咩brand黎?

牛哥 我而家掙扎緊應該試你對MTO kudu suede penny loafers定入c&j Harvard求指點

牛巴牌啦
個last好好睇

我實想你俾錢我賺架不過Harvard都正
老土啲講句why not both

認同，好有性趣

落雨著suede好過著shell

都仲係會鬆舊野出黎咁

條褲高腰啲就唔會

下次試下造條

wfh 到2046未有機會著返工

想買日本斜布整chino,係咪深水埗搵到？

係，基隆街、黃竹街、大南街果頭大把。
行過兩次，花多眼亂，都係放棄左

有冇巴打知 loake loafer個碼預幾多先啱？

我諗要視乎你會唔會著襪⋯

唔著襪著loake... 係用血量硬接

Suitsupply 3000,4000蚊 suit值唔值得一試

知唔知咩價位？同埋要買幾多碼先搞整？？？
驚做水魚

幾十至兩三百一碼都有。
唔記得最少係要買5碼定3碼

我會買細半個size, 即係著落去just fit或有少少緊

Break in咗會好好多嘅

愚以為，SuitSupply比同價香港 “Bespoke” 好多了

但係咪話loake啲碼唔準 我實際要買細1－2碼?

其實好難答你。
我波鞋nb 著us8.5，cj loafer 著uk6、alden loafer 著us6.5

可以上銅鑼灣sogo六樓試試
不過就唔好聽啲sales講啦 佢地自己都唔太識
唔着襪嘅話 着落去啱啱好就得 腳趾要攤得平
同埋注意會唔會甩踭
我自己就 Alden us7, cj uk6.5, berwick 6.5, loake 6.5
全部都係Loafers
個人認為預返平時uk size就得

兩三百一碼？咁貴我嗌貨都得啦，使乜落SSP剪？

咁奇怪？

男朋友啱啱出職場又就生日
我咩都唔識爬咗陣文，想問體面得黎又抵嘅皮鞋係咪就係carmina? 有無再平多啲嘅選擇

Carmina，呢度啲巴推介

平啲可以meermin 或yanko

或者多少少上cj
第一對建議都係畀多啲去鋪頭試清楚先好買

我中意著CJ多過carmina買鞋千奇唔好比驚喜佢 記得帶佢試清楚先好買

Post下圖拋磚，望各位大佬多啲出圖

等緊你出貨

我地d垃衫...

出圖啦屌你

有無hint搵你舖頭名？

你試下用上面張圖以圖搜圖

小弟冇衫著 好靚仔

你響谷入面post果張咩黎

睇埋tlb mallorca artista line

佢個last for香港普遍腳型好易伏

我腳算slim，但都好易爆口，可能有d 扁平足

原來個Post靜左咁多
輕輕一推

一有tg就係咁 所以唔會特登po條link出黎

search唔到

掉轉諗如果著CJ覺得太窄
咁TLB應該岩

想問皮帶算唔算皮件
想買條皮帶送男朋友 有冇邊款推薦

試試呢間 可以買現成 又可以訂造條畀佢
最好買啲同佢啲鞋顏色相近嘅 會冇咁突兀

其實都係， 我隻腳偏闊，係T記試左對CJ hand grade，都幾夾腳。
之後去左LH試 TLB artista反而幾適合我，最後買左TLB。

我隻腳薄同窄，要size down 0.5，之後就夾腳指尾

唔該巴打

suits supply定80s bespoke 好

Suit supply, don’t make rubbish

有無相

想問下呢到啲巴打著成套suit係咪好少會拎袋？ 除左frank Clegg之外仲有冇差唔多價位既brand介紹下

呢兩間啱唔啱心水？

請無視我屋企幅牆同埋我對襪

之前拎左條褲去比街市呀姐放闊，我話「放盡」，著左幾次都覺得仲係窄
兩邊都仲有一寸紙口左右，想問仲有冇得放

邊有一寸呀你玩我咩，差不多盡啦已經，唔洗留位閘骨咩，得無線果個位用得架喳

個instep...

講多dd ok??

太低喇for你對腳，正常個open新鞋係around 8-10mm，著耐左就around 5-8mm，唔好完全合埋overlap但都唔好咁開

你果個成寸都黎緊⋯⋯

轉個鞋帶綁法可能會舒服少少 (shoegazing有講）

cj 嗰對仲差，我綁埋一定闊過呢對

學到野，聽日wfh 先整

不過咁，牛巴我rtw 同唔到你對bespoke 比喎

Post 下圖先 結婚相

男神真係男神

但條袋巾唔使咁「突出」嘛？

我拋鏄引你post 嘛

影影下走咗樣please ignore it haha

依家係講正常情況我著rtw一樣會咁要求

無左個樣係無左個精華，始終人靚仔

坐等橙

眼鏡型男

TLB artista 個last 應該適合邊類型腳？ 我試Alden 個vamp好roomy.

我個人覺得係闊腳型，我alden barrie d last 8.5剛剛好冇問題，對tlb uk8 冇夾，但如剛剛牛巴咁講個instep 位唔太合得埋，應該係我天生太高。

Btw rtw可能heel cup、vamp比較難有perfect fit，但長、寬、instep係一定要岩先好買。

寛，如果有夾尾指，或者露左個形出嚟代表唔fit?

連登費事出樣啦

Sure

試下vass U last

睇完張相再望下你個名
忍唔住笑咗

最近有冇啲咩柒嘢笑下
例如refinxxy果啲

下次先，最近去左db 課金整db，再買鞋會俾未來老婆斬

我隻腳

理想狀態既vamps，bespoke同RTW都有俾你參考下。

Ann Bespoke (bespoke, 320k yen)

Mori of shoemakers (RTW, 5.4K HKD)

Hiro Yanagimachi (bespoke, 495k yen)

Yukiko Okawa (bespoke, 498k yen)

Masaru Okuyama (bespoke, 38k HKD)

John Lobb Paris (RTW, on sale item 2.1KHKD)

Yanko (RTW, 2k HKD)

Gaziano & Girling (RTW, Gift)

我個人意見覺得，買鞋嘅時候鞋楦嘅適合程度同皮既質素既priority幾時都係高於「工藝細節」、「手工細節」。

前兩者係當你同人哋企喺度交談嘅時候，人哋都可以留意到嘅嘢，亦都可以從正常人與人之間嘅正常社交距離去判斷呢對鞋到底好唔好睇。除咗形狀本身之外，如果對鞋嘅鞋楦楦型係適合你對腳，出嚟嘅線條就會更加靠近佢原本嘅設定，而唔會俾你對腳搞到變晒型，係一定會比較好睇嘅。

同時如果你隻腳本身同對鞋係夾，相對地鞋面嘅摺痕都會比較少同冇咁嚴重。至於用料，則係好大程度影響緊對鞋着耐左之後睇落殘唔殘。學魚蛋哥話齋，靚料天生麗質，輕輕保養下就容光煥發，啲料本身差既，你點保養都係易殘。

當然，工藝水平同手工水平都十分重要，但更傾向於有研究既人去欣賞，亦佔去左大部份價錢佔比（人工最貴），新手過度著重呢啲野但又俾唔起「真貨」價錢，只會落得被gimmick 野水鳩自己。

與其花大量時間爬人地既意見，不如落街試多幾個last試多幾個牌子，人人對腳唔同，網上意見未必合講田，要在林林總總既rtw入而搵出適合自己既楦，是要花不少時間的。

當然最理想緊係vamp 位唔會有太多空間同摺痕唔會太嚴重 不過以3000蚊的成鞋黎講 instep 寬度同爭位都算係合適 以佢的工黎講收貨架喇

成鞋的野 總有佢的限制架麻

入面有兩對野2k左右wo

講多兩句，成鞋黎講其實個楦啱唔啱自己，同對鞋本身嘅價錢並無必然關係，價格反映更多嘅係響做工、用料上面，而非楦形，大把人著Carmina Rain last Ok但著唔到G&G tg70；亦好多人著vass U last舒服卻覺EG 888腳背太低，難道是價錢問題嗎？明顯不是，是契合度的問題。

兩對2k左右係有點水份喎，你對JLP呢個價係機會難逢😆
香港買成鞋其實有好多焗限，首先大部份鞋款無得揀寬窄，只有長短。
另外就係大家比多啲心機學擦鞋，一對擦得好的鞋，有時可以遮蓋好多缺點。呢個同女人化妝非常相似。
另外大家不要齋看款，舒唔舒服其實好重要，唔舒服其實你係唔會想拎來著的，咁咪仲嘥錢🙈

我扁平足、舟狀骨好突出，迫於無奈一定要揀bespoke
所以好羨慕你哋可以揀成鞋，black friday都可以入多幾對

咁我一陣擺多對carmina同cj其他鞋無乜點影

我都唔知幾想有咁好理由去買bespoke

如果想再smooth d， 應該用BB leather lotion 清走佢定用風筒溶緊少少再捽？

有對loafer買短左
個toe stiffener頂到腳中指
有冇辦法撐闊整鬆啲嗰個位？

定係只可以慢慢著軟佢

大細腳+扁平足買唔到成鞋仲難搞

牛巴 你對yanko咩色? 好正

蛋爺大袋係唔同啲
btw有無bespoke好推薦
10k樓下 想整多幾對
高和呢家整都有排等

原本係啡，俾我操到咁的

Bespoke幾時都係有排等架啦！高和係入門中既入門喇bespoke黎講！造楦他們是有一手的未聽過佢地既容投訴唔舒服，多數只會投訴望落比較old school同工比較粗。

拎去搵許生擴下睇下得唔得

未有錢到上masaru okuyama住

咁講法 第一對bespoke 搵佢哋造都係唔錯嘅選擇？
起碼溝通到先？

王子2.1k買對JLP，我買對次貨double都唔只，你話呢個世界幾唔公平？

好靚喎我都想入返對

香港無喇，啲師傅都退曬休。
真Bespoke真的唔易㗎，出個合心水的楦真的唔易㗎！

幾好呀！尤其依家無得飛佢地又特價

我果對blake黎架老細

睇到好想買鞋。牛記幾時出新鞋？

意大利代工添，我記得吖

就快，我參與設計咗一對

之後對kudu都好正。但牛巴話唔岩我腳
希望快啲出新腳可以shopping

個人覺得步驟應該無錯
但捽得未夠耐/太多蠟
捽耐啲就應該會再令啲

我都想幫襯買對牛記loafer
唔知新鞋有乜款

九月會有六款包括新last，loafer佔多

原本白色俾我搞左咁觸野個鞋面都仲好地地，天生麗質真係好緊要⋯⋯

仲諗住近排去望下
但聽你咁講dress shoes 應該冇乜新款？

用風筒有幫助但唔好吹太耐

有兩對oxfords

有無計劃出wholecut 款式

留名待j

Mto算啦你

仔細睇依個位算唔算突出來？
買RTW依d位有壓迫感可唔可以接受？

算少少，呢個我個人覺得可接受，但突到有個形出黎就不了，除左用突出果忽黎判斷，一般我亦會用vamp creased 既方向去判斷，如實在太逼不夠位，或是鞋內空間分佈唔岩，d creases會好斜的，同埋邊位會起三角。

Thx!!!太逼嘅話，三角形通常都出現係腳指公？

三角形係指？

我緊記得，你染好色就攞比我睇，我仲笑你做乜染到條矮瓜🍆咁

Why not both

之後再深做啡

Thank you! 好多時都見到依種，係咪腳指公舊骨逼出來加上vamp 多空間？

空間分布不理想都會咁。舉個例講講，1米乘1米乘1米係一立方米，0.5米乘2米乘1米又係一立方米。

家陣有樣野要塞入個「一立方米既空間」，而呢個空間既容器係可變形既，但無論點變形，總量不變。

樣野既參數係：2米闊一米長0.5米高

你放佢入個「2米闊一米長0.5米高」既一立方米容器，佢就會perfect fit。但如果你放佢入個窄啲既容器，雖然總量不變，但因為要入去既物體「闊」既參數大於器皿，所以只會有三個圓個可能性：

一、塞唔入
二、塞左入去而該物件變形
三、塞左入去而該容器變形
四、塞左入去兩者一齊變形

當然做鞋做楦既時候三維既分佈會更複雜，而且要在不同地方預留活動量，但基本概念都係幾一件「物件」（你對腳）塞入一個合理既「容器」（對鞋）入面。

兩者之間形狀、三維分佈愈契合，所產生既「變形」（逼腳或鞋走樣或核突摺痕）就愈少。

Btw Jasper對腳係真係好撚難搞，啲趾骨好三尖八角。

Thanks! 有機會上來再請教下你！

其實想問一樣野
如果之前對皮鞋冇研究，你覺得直上你舖價位鞋好d, 定低價位trial and error 左先好d
唔記得之前有冇提過，不過自己又唔會成日買皮鞋，直上suppose make sense d, 但又唔夠知識去理解高級嘅鞋

That’s my value man

As in all in, 唔一定要trial and error?

Oh wait nvm，我明你講乜了

我自己嗰時唔太熟買左對CJ handgrade，其實本身係值，但自己對個fit唔太了解，搞到鞋cap toe個位都有creasing。
唔係叫冤枉錢嘅，只係如果有多幾對嘅經驗，啲錢可以用得值啲。
如果同價位有經驗嘅幫你睇啱唔啱，直上都無妨。

買太大搞成咁？

多謝分享，我都係諗緊呢個問題
衰左我都會繼續著到壞為止，所以估計好小機會買皮鞋仲要近排wfh比較多，著嘅機會再小左

衰左你心裡會有條刺...
最緊要係合腳, 價位都係其次
牛巴value在佢比到意見你知道點為合岩腳

全力支持買loafer 真心 最萬用一定係loafer

Agger，我著得最多都係我兩對loafers，依家逼緊自己著下其他鞋

認同直上會使少好多冤枉錢
唔係話牛記皮鞋最好
但第一對皮鞋令你對皮鞋有正確知識
之後買其他鞋都會應用到
唔會著錯fit/唔啱腳夾硬買

變咗你之後每次買嘅皮鞋都會令你想著

一齊投入bespoke的懷抱吧

直上前題要有人睇住
前後冤枉錢我會估值為6K左右
啲鞋錯又錯唔晒，係有啲位唔滿意啫

對WOLIVERINE 1000 之前俾雨水濕過一次勁之後
又處理得唔好
宜家對鞋好大陣皮UP味
點處理好??
我已經塞左2個禮拜疏打粉(雖然陣味已經輕左)，
亦都試過拎去露台吹風，但陣味都係好重

著左7年 ，唔捨得掉

係加咗都唔work，定個pad好易甩？

你無咩選擇

拋磚

除臭噴霧

好 我試試

我對WOLIVERIN1000 當時係高登都係問你意見 你推薦我買
7年前了~

loafer就係爽

襟操啊work boots

所以話買牛記皮鞋就包埋有人幫你睇住
最少知道點為之good fit
我使嗰啲冤枉錢仲多呀

本身又唔常著 都係秋冬先多著D~
雖然唔係最好，但都係一對好BOOT
之前買左對VIBERG 刮到要賣俾人
所以宜家訂埋ALDEM 都已經完左夢

ching要bespoke點同
我係腳細啫

咁rtw就係有限制，唔代表上牛巴度就可以解決。
問題係你要知乜嘢叫做fit，之後找到啱的楦。
但啱腳又未必啱款/鞋型

Be㗎喇 由平嘢入手先
不過見呢對 whole cut 個楦型好靚
想試

蛋爺啱，有人睇係駛少啲冤枉錢啫，唔包生仔

支持loafer. 翻唔到轉頭

有無好介紹

好中意呢對 諗緊如果再J masaru 我都想J對loafer 但係如果唔想用gator(窮)有d咩諗法

爸打搵邊間bespoke?

有隻皮幾正搵日上黎俾你睇

我都係啱啱先bespoke咗對
不過係千零蚊嘅垃圾 腳痛過渡住先
想上高和但好嘢要等
都睇緊有咩alternative

今晚玩放火！

偽bespoke不是bespoke。同西裝一樣道理，真既bespoke 因為人工好撚貴，門檻係唔會低的。

燒蠟？

燒蠟蛋

YES，不過等唔切，唯有硬食住先

咁做 係為左達到咩效果呢

加快速度（雖然用風筒都得仲更低風險）
佢擺明想玩野先燒

我開始學擦鞋時係咁教㗎！

皇家英軍係咁擦軍boot的

黑色就好，淺色少少都死

如果控制得好，都無乜事的，只要唔係好淺色。
不過唔識唔好亂試，我唔負責任的

我就想燒走啲舊蠟，平均熔上啲新蠟。

風筒係低風險好多，但無呢個玩嘢的「效果」嘛🤪

聽日睇

我又睇！
橙哥聽日做model

呢對? 跟佢sizing guide 準唔準?

都話你明玩野

灰啲，唔知佢地仲有無。我還在P記做開荒牛時入過兩水都幾好賣

新手入門一問
smart casual
西裝嬲同條西褲 其實應唔應該同色？
因為訂西裝好似都西裝嬲+西褲一set 同色

巴打講緊嘅喺香港會偏formal，係odd jacket同odd trousers嘅配搭，去#1啲blog睇下。

香港嘅smart casual講緊係恤衫西褲，凍就加件cardigan咁。smart casual想著得好睇，恤衫領唔好硬，扣鈕領，條褲靚。唔係冬天可以加safari/shirt jacket等hea hea地嘅褸。
示意：
條牛換做西褲就差不多

巴打好pro
我解釋下點解我講果隻算係心入面嘅smart causal
我係諗住入面一件純白tee 外面加件淺色西裝嬲(唔扣鈕)
下身牛仔褲/九份西褲
加對白sneaker咁

咁樣已經好casual
轉polo、chino、loafer 會好d

係 因為我就係想casual d
例如去食下d靚飯果陣著下咁
所以想請下教如果下身著九份西褲
如果用件西裝嬲同色會唔會好怪？
因為訂左套西裝佢上下身同色

sports jacket 吧
正統suit既上身搭九份褲我覺得唔係好夾

我唔叫pro啦
如果套西裝係翻工深色羊毛西裝，唔建議波鞋，casualness同formal差太多
你一套mid brown linen就唔同講法
就算係casual suit，喺香港都幾出眾（除非巴打車出車入嗰個級數啦…）
套西裝咩料咩色咩樣架？

巴打你好
我有對last 348嘅cj都係有咁嘅情況
想問咩原因會導致咁
同有冇方法可以冇咁明顯

有少少似呢種樣 唔exactly一樣
不過都係淺灰 偏casual
(圖我上網搵的)
呢類算係西裝嬲定上面巴打提及嘅sports jacket?

我都想知

有冇巴打買過elastico皮鞋黎著有冇咩評價
想平平地買黎粗著

oversimplified:
sports jacket,
少啲shoulder pad
顔色淺
質感重

suit jacket,
有同一物料嘅褲
多啲shoulder pad
深色
滑手啲

如果你件褸符合sports jacket嘅feel，咪可以拆嚟著。suit jacket同sports jacket唔係mutually exclusive

其實深色上身都可以做sport jacket ，而且好常見，最經典嘅例子係navy hopsack

我都想知點令對鞋d creasing 無咁明顯

唔話係pro喇 廢事你又唔認
不過認真嘅 學到野
聽巴你講 我果件應該係sport jacket
淺色 shoulder pad唔多
同埋摸落幾舒服
(不過未收到貨 所以無圖)

等睇上身圖

奇偉鞋油

我有d矮又唔大隻
上身唔會夠其他巴打好睇

Carmina大家係咪都係上網買 冇得試？
想買對wholecut 應該買膠底定皮底打鐵？

我自己睇文就話 膠底無皮底咁formal
wholecut 依個款相對dressy d,配皮底襯d
loafer 先買膠底啦

有雞爪印

小弟cd rom, 想問個stupid 問題好耐...
for 一件合身既blazer, 係office打字 肩袖位有d緊係咪正常 ？？

收到王子order話影多d相

如果佢好似city sole嗰啲咁薄都冇乜所謂

polo chino cj

鞋做保養之前駛唔駛落啲野去除左以前搽落既野？

帆船鞋應該點襯

Ching 你對CJ 點保養?

我d 鞋唔保養 的由佢踢cordovan 殘同花先靚
就咁打鞋鐵已經落地

牛巴想請教你一個問題，cordovan 係應該點保養? 係咪唔應該用shoe tree? 見樓上有人用

shoes tree 基本每一對鞋都要用啦，cordovan 幾個月上一次vsc 已經好靚，千其唔好用wax 整到膠鞋咁

我好奇點解你會覺得唔應該用shoetrees?

睇情況，唔洗每次

公子上身呢？去左邊？

領貼袖順胸唔爆腰間腋下無陰影背部乾淨但有drape，長度要蓋屎忽

跟機

個lapel 好靚 要點樣同tailor 表達先可以有咁既效果？定係直接拎相

重點唔是你點表達，係你肯課幾多金

牛巴條褲好似略短？

即係起碼要到bespoke 既level 先有得傾？

吊帶拉得太高GG

唔係bes唔bespoke既問題，係padding stitching密度同毛樸用料既問題

係styleforum 睇過啲人話shoestree會stretch 到cordovan 變形 唔知係咪fake

唔用就真係會變形，stretch到變形除非佢用大兩個碼既tree姐唔係邊有可能

請問係alden 馬皮嗎？

Shoetree撐到隻鞋變型係會發生的，尤其是個tree太大，同埋唔啱對鞋的頭型時，同係乜嘢皮反而無乜關係。
原理同牛巴之前解釋腳同鞋的內容積關係係一樣，只是今次個tree係唔會disform的，唔啱時只會係對鞋變型。
呢個就係點解lasted shoetree係最好的的原因。

我諗兩個原因
因為rtw係為左fit大部分人
所以佢縮短左個toe stiffener 令可活動空間加大
對於左右腳唔同長(我), 瘦腳所以買細(我)嘅人非常友善

個last偏長 pattern上佢都做長 所以lacing位會縮少少 而延伸鞋前面部分
為左個比例好睇 toe cap又要extend返少少
但係因為已經到左摺區 所以toe stiffener唔可以跟住長 咁就會有creasing on the cap

歡迎其他巴打一齊交流下

有時cordovan左右腳個texture唔同... 一邊會鞋啲冇咁令 加埋有少陰陽色 我都會用wax 平衡返兩邊

至少新鞋會做

尤其是cordovan 我覺得更加易變形
隻split toe tree個腳指位大得好誇張
好多時買到返黎 我都會改裝下

cj黎

cj whisky 嗎？

dark brown黎 實物綠d

正常用通用撐個彈簧會容許個撐有一定程度既變形，我用herring shoes的撐撐cordovan，撐了很多年都無問題的。

除非你用了形狀相差很大或是其他鞋的lasted trees，而且兩者都有一兩個維度大於對鞋，先會話變形姐，但呢個case牛皮鞋都一樣會變，我不會將佢視為正常日常使用。

你用開邊隻

Alden個shoe tree為其他鞋可能有點大

同埋佢基本上係槓桿不是彈簧，所以有時係真係會撐到個頭變型

係咪呢對阿

蛋哥 有咩tree推介可以係香港買到t記有啲overpriced 喎

Cedar green

一樣，幾十蚊算係咁

買左對tlb 著一陣已經有摺痕係咪冇得搞

圖？有摺痕好正常，重點係摺痕個樣係點

T記前排d tree 150對咋，唔知衣家仲有冇

就咁睇 無摺到上captoe位算好好架啦
無謂太介懷

我摺到上captoe冇得mirror shine
諗住做剝左層mirror shine用cream算

新手想問 t記係邊間

tassels

其實摺上captoe都可以mirror shine 只是不能打全個，要做漸變需要小小技巧

睇左佢網好似3舊一對 真係有150咩

等trunk show嗰陣先買鞋
有得送shoe trees

我無買generic shoe tree好耐了

Same same ，但個人覺得herring shoes果隻so far最好用

巴打們，想問下麂皮發霉d點點印有冇得搞？

圖pls

基本上無，尤其淺色的，點洗都有個印，除非一出即發現

雖然都著左好幾年同唔洗咁錫住，但都想睇下有冇得救

霉印要修復至發霉前是不可能的，遮掩可考慮染深

最近有好多間 bespoke 有優惠都只係 7500

感謝

染到深啡就無多覺的了

唔喇，好鐘意沙色 駱駝色呢d色

可以點樣成對染

可以參考下

Smart causal類恤衫係咪都有得度身訂造？
利申未試過度身訂造

都係睇你揀咩布料整架姐，愈幼細嘅棉、愈唔明顯既pattern就愈formal。

要casual d 咪揀麻／棉麻，又或者denim / oxford 之類，又或者粗d 既直間、格仔

同埋領整button down 或者one piece collar 都夠casual

嚟緊想整套新西裝返工，如果想要shoulder pad薄啲，衫身輕盈貼身啲，但又想keep到個shape，有邊間風格啱我啲？
布又應該如何選擇？

Budget10,000樓下

第一頁

Prologue/Anthology 或者加少少上牛記

Prologue 得唔得
W bill而家8折都要10k(7.5k爆左）

點解一定要整wbill 熊仔布出名markup貴 無折搵鬼整 你估搞手真係打個和咩

岩呀，但有折7500就唔同講法。

btw, wsl jacket 有無邊個牌子比較好？

7500係真係幾好 去db整囉

比較好就梗係loro piana

洗唔洗過千一米

千一到兩千四（同一本）

同一本可以差成倍有多lol
wsl 應該都夠應付香港冬天大部分時間？

睇人，怕凍一定唔夠

Loro有冇得自己剪？

師兄們, 我想搵對1000蚊以下既漆皮皮鞋, 有內增高 (因為女人都著左高踭鞋, 較返個比例)
FOR影相用, 唔知邊度有得買?
我係百利見過一間, 不過個花紋唔係太鐘意

淘寶？

又唔想淘...不過平平地影完一日相DOM左佢又真係唔會肉赤既
正式果日先買對堅.

入Loro 鋪頭剪，不過應該會好貴

我ok,15度著turtleneck代替恤衫

正正經經買對black captoe oxford，影完相成世都會用到

似乎比flannel 可以著既機會多d

WSL先係真正嘅四季料
linen都唔夠WSL砌

就係想可以多d 機會著
春秋同暖冬果陣都著得
如果用lp 嘅wsl 整，去新a/p/牛記應該隨時都過萬

過萬基本啦除非你CMT架姐

都唔會平得好多

冇呀 係驚上山下海預左一日就著殘

我貴過其他兩間一截的巴打

我個件囉

買左件羊毛褸 如果衫袖太長/闊有冇得改？

有無ching試過Antonio Maurizi嘅皮鞋？

無，但睇樣已經不了

俾你揀，係咪唔使$200美金都接受唔到

係，我對yanko 黑五買都係咁上下價錢。

重課左牛巴鞋
真係好靚，不過今個月要食杯麵了

圖呢

咩款式

我都想買牛巴鞋，不過牛巴話唔啱我腳形

Double monk
未拎，不過拎左都係wfh唔洗著住

鞋啫
Suit真係負擔唔起

去天倫問下

巴打係咪禮拜六上去試鞋黎

不篤灰.jpg
窮撚見識小，麻煩哂牛巴教我野

或者去p記moving sale 睇下，d yanko 千零蚊

果陣咁岩上去撞到你試緊鞋

失禮哂

有冇得剩係做西褲
唔係for西裝 純粹for causal 款出下街襯衫咁用
本身見LH嗰條幾靚 但係成兩K好似冇咁值

2k 去db 整條好過去LH 啦

姐係置頂嗰間dream bespoke?

係，今日著緊

大概幾錢到？

有無正野

equus leather

on9一問：P記=？

Prologue

聽左大家意見去suitsupply買左套
入門恤衫有冇咩平啲嘅選擇

新手入坑一燒不可收拾，買左3對馬patpat，tassel 送5000蚊coupon 仲有9折好難忍手

cj whiskey penny
alden ptb unlined color 8
alden lwb color 8

點樣送5000蚊coupon?

我星期六去送咩5000蚊coupon?

10k 2500,20k 就5000(十張500）但唔可以買鞋，其他產品都可以，抵唔抵就見人見智，但我自從早排睇左之前巴打們既alden,就燒左我幾日唔買心不安阿

滿10k 5張500,我係想做vip拎9折先上20k

有無三對放埋一齊j 下

過多幾日先。即刻拎去打個鐵

點解唔可以買鞋
5000蚊coupon可以點用
買25罐鞋油?

買原裝alden shoes tree ,買鞋油，belt,銀包咁都得既，叫做好過無，如果咁啱想買就唔同

但去得tassels都係想買鞋多
又多一個大戶 恭喜巴打入坑

原本想一對一對去入，點知試下試下又話有我碼就帶走左 unlined 真係好舒服，但係唔知著耐左會唔會keep得無咁好

真大戶

Ching係假新手真大户

好似牛巴都話新手留名一樣

我真新手黎

去牛記拎新衫

有冇巴打想夾vass
見做緊減價

想問下個領roll個長度睇落好似好長咁
定因為著左jacket視覺上會咁?

應該係著左外套令佢睇落再長d，其實佢個collar 係4寸我無記錯既話

記得upload相

$1000頭有對Allen Edmonds loafer，屌唔屌好

買幾多有$5000 coupon

追咗陣post，2K樓下皮鞋最好都係Berwick/Yanko?邊到買最平

有冇人着過Freemans sporting club嘅衫褲？見d評價幾好但都唔平

Berwick太硬了..........Boots可考慮

Berwick/yanko要上網先2k樓下

香港LH店 berwick冇記錯要2k頭

請問巴打HOAX呢，見佢果到賣Berwick好似都有2K樓下

LH 時不時有折，而家唔知有無。但定價應該同hoax 差唔多，個人鍾意去LH 多d，順便支持黃店

The t-shirts in Hollister come in six sizes: extra small, small, medium, large, extra large and extra extra large. Its chinos come in many sizes. These chinos are the wrong size. They aren't my size. They aren't my cousin's size either. This pair of chinos is a size thirty eight. Do you have these pants in a size thirty one? I take a size thirty one in chinos whereas my cousin is a size thirty five in pants. However, I would like to try a size thirty one pair of chinos and a size thirty two pair on for size. If both pairs aren't my size, can they be cut to size? If not, I'll need to get them cut to size somewhere else. What is your size? What skirt size does your cousin take? What shoe size is your cousin's husband? I wanna try this jacket in a larger size. Do you have it in a bigger size because I think it's one size or two sizes too small. I need a bigger size. My brother's tried it on and it's the right size. This branch doesn't have the pink t-shirts in my size so I'll have to visit another branch. My friend Susanna takes size six in dresses and medium size in t-shirts. She's a size nine and a half in shoes whereas I generally wear a size nine. A notice in the shop says "If you spend over four hundred dollars in a single transaction, you get a pocket-size mirror as a free gift." I'm gonna make Susanna a gift of a blouse and a pair of shorts along with the pocket-sized mirror.

宜家好係有9折，唔知完未

推下post
City sole都幾好著

依對正，係咪half lined？

Fitting at Kow Hoo

幾時有鞋收？

聽唔清楚，不過唔重要啦，因為講左都唔準

just for reference trial shoes 等左兩個半月

咁都幾快
巴打做幾錢？

巴打係咪9800？有啲心思思想造

早知我應該買個大防潮箱放恤衫布同羊毛布
而家個箱唔夠大啊屌

第一次試bespoke感覺幾好啊
9800係基本款，可以加少少打埋toe tap，再加少少upgrade下皮之類

基本款其實包咩？例如我想造對cap toe oxford,佢有幾多個楦款揀？
次次行過佢都冇開門

六點幾去啦
直接去問啦，打開門口做生意都好友善嘅

唔係 呢對full lined

次次都冇開+1

基本上三點到六點去穩陣啲
楦型應該任你的，無限定乜嘢款

第一世界大户難題

好似有限定

噢，可能特價所以有限制

但係都係抵嘅，如果想入對正正經經嘅oxford

係，想買對啱腳嘅黑色cap toe

其實皮款應該點揀？點為之靚？
未造過bespoke完全唔識
或者有冇咩網站/blog 有類似嘅buying guide

唔當面睇好難教

試衫

兩件都好靚

綠色真係點著⋯

想問下suede loafers係咪唔使打鐵?

但有冇啲咩廠出嘅皮質素有保證啲
或者去高和試造bespoke有咩選項要注意下？

Zara sells nice trousers 👖

同一間廠都有分級，到最後都係要睇果間廠/鋪/maker揀貨既能力、同皮廠既關係同埋用料上有幾講究。高和是無真正頂級貨的，但用料是很對的住價錢。

呢排wfh冇乜機會出中環，想問tassels依家alden有冇折？有啲想買對suede penny loafer

皮料同eg比點？

謝牛巴搵日去高和睇睇先

Eg better of course

其實差不多，冇乜分別。The shirts in Zara come in five sizes: extra small, small, medium, large and extra large. Its shorts 🩳come in many sizes. These shorts 🩳are the wrong size. They aren't my size. They aren't my cousin's size either. This pair of shorts 🩳is a size thirty three. Do you have them in size thirty one? I'm a size thirty one in shorts 🩳and pants 👖whereas my cousin takes size thirty four in them. However, I would like to try a size thirty one pair of shorts and a size thirty two pair for size. If both pairs aren't my size, can they be cut to size? If not, I'll need to get them cut to size somewhere else. What is your size shoes? What size shirt👔 does your brother take? What size dress 👗🥻is your sister? I wanna try this leather jacket 🧥on in a larger size. Do you have it in a bigger size because I think it's two sizes too small? I need a larger size. My cousin and my brother have tried it and its the right size. branch doesn't have the beige shorts🩳 in my size so I'll have to visit another branch. My friend Chloe takes a size eight in skirts and a medium size in blouses👚. She generally wears a size nine in shoes🥿👠👡👢 while I'm a size nine and a half. A notice in the shop says "If you spend over three thousand dollars💰💵💳🧾, you get a pocket-sized mirror as a free gift." I'm gonna make Chloe a gift 🎁of a blouse👚, a bikini 🩱👙and a pair of mom shorts 🩳along with the pocket-size mirror.

呢位朋友究竟想講乜？

我對高和黑色calf著咗十幾年，狀態仍然正常，要頂級皮可能要自攜了

已封鎖會員 prokofiev

My friend Jason is a size nine in shoes and a large size in t-shirts 👕 while his sister takes size eight and a half in flats and medium size in t-shirts. I generally wear a size thirty two in pants 👖whereas Jason is a size thirty five. He generally takes a medium size in jackets whereas I'm an extra large size.

白卡佬嚟

我果對都十年啦

P記陳展鵬真係幾型

P記sale有冇巴打執到嘢

Cheaney既皮鞋大家點睇
另外啡色既皮鞋翻工o唔ok架

Shell 買翻黎應唔應該有d正常瑕疵?

同價位唔會揀佢啦
mid / dark brown 完全無問題啦

有冇翻工既啡皮鞋相參考下

去landmark 搵the armoury 同tassels 睇下試下

著緊，要改短袖

想問下1000-2000budget 左右對皮鞋有咩推介，追左陣post 有巴打推介meermin 但邊到可以入手？？

真心出乎意料地好

今日應該會真濕哂

呢件我一開始見到都覺得好正
但諗住岩岩整完一套wbill 都係忍忍手

學牛肉麵講，冷氣的士出入就唔熱

rich

都話呢件最岩你身

邊度縮袖手工好？（爆

都係得2件要揀姐

袖肶太大？

太長，同裇衫袖咁長

只能前面改，從袖頭改要對格很麻煩，而且要拆晒隻袖，香港識做恤衫膊的改衫師傅據我所知幾乎無。拆袖改短有點不太實際。

追過post 好似要上網買
另外hoax 都做緊特價

過幾日著你睇要點改

師兄對unlined ptb感覺點？
之前都搵緊Alden990 但無碼
唔知依對unlined著出黎個形咩feel呢

拎左去打鐵未拎返，穿著時同對lwb比較，覺得較軟身同輕身，著耐左應該d"波浪"會較明顯。
但都擔心個鞋型會無咁挺身，因為佢無左內層既牛皮，所以買果時，雖然兩款都係barrie last,但lwb我買9.5d,而unlined我買9d,感覺較fit

搭單想問下CJ Whisky實物會唔會好淺色？

有無巴打們試過truflare last ,係唔係對arch較多支撐？因為諗緊379last同truflare last既v-tip買邊款好
睇到379last 既v-tip color 8好似係大陸某店既訂製款，如果要買我諗要用淘寶先得btw 又收左對indy boot但可惜係黑邊，唔係淺邊

truflare last

379last

Meermin真心講彩數，我買兩對都唔滿意。

個人覺得唔會，襯牛同灰色褲應該幾好睇，同感覺比alden果對penny舒服

真 當初無入手對unlined就係怕佢著出黎太淋身
始終無左內皮 抬唔起就抬唔起
上網又好少依款既著後圖

同suede唔同 shell就算unlined個形都仲好keep到

TruFlare好，無379X咁圓，支撐點都係FootBalance Last好

巴打barrie 著咩碼？

同恤衫咁長咁改好少啫，改袖口得啦！

有膽的沙走個黑邊咪變淺邊囉

喵巴係指modified last?香港應該好難買同試到，可能好彩下年去到日本先試到

barrie 著 US9.5,都唔知係好彩唔好彩，幾對都有碼，大破財

無蛋哥咁好手勢，又識打鐵又識玩火,但著耐左的確可以試下，失敗左都可以當多左vintage 感

Modified last個 arch support 好癲
仲勁過對zonkey boots

TruFlare都係FootBalance Last
以前有張圖係 TruBalance, TruTred, TruFlare, TruSquare

按Tassels講，TruFlare仍然係Wooden Last，產量會受限

Modified最大問題係Arch Support太勁，真係高足弓或扁平先岩，香港人比較岩TruFlare同TruTred，韓國都重有TruTred出

沙走左要封番蠟，同埋唔會去到一開始就order淺邊咁淺色，始終封蠟前會先上一浸色

PS 我好想買返對岩碼既TruFlare，但好少會返7.5D

我無叫你自己來，比錢人做就得啦！
牛巴已講清楚做法，自己做其實無難度，只是花心機。
不過鋪頭砂機十零廿分鐘攪掂，自己用手可能攪幾粒鐘

想問下如果冇咁高要求
就咁MTM有冇介紹
諗住等自己學多啲先真係造一條
好似會交少啲學費

應該有平d 既布係2000內
新手去db 已經係交少好多學費

你去啲唔掂既度交學費又學到啲乜呢？DB真係叫入門黎架喇！

3000-3500 budget想買套西裝除左suit supply (under 3500好似好少款)仲有無其他option

無，真心最低消費正正常常係SuitSupply

Do you have the suit jacket in a large size? Do you have the pants in size thirty one?

Do you have the suit jacket in size thirty eight or forty?

Linen shirt + Linen pants 多數都要襯返loafers?
如果揀oxford/ derby 有無地方需要注意？例如用suede > calf

I take a size forty in suit jackets whereas my cousin's husband is a size forty two in them. I would like to try a size thirty eight suit jacket and a size forty one on for size.

著出黎覺得接受到咪得
一黎要睇你件shirt同Pant深淺顏色
二黎要睇你對oxford/derby derby 咩色
不過Oxford就難襯D既

想問下新A記同D記大家點排
兩間都試過 各有千秋咁
定試埋P記? 但第一套應該唔接CMT

不如去埋P記睇下，佢地清貨都係4000內，執到啱嘅應該幾抵玩

Suede oxford Tan / tobacco / polo / brown 其實都好襯

如果carmina dark brown rain last 修長 應該無咁襯？
有無圖share研究下，揾極全身圖都係loafers

我過來人，冇budget，最近去左DB先問自己點解唔早D上去做。
慳返由grad到依家5-6年使左嗰D學費夠我整多幾條褲。

我grad後起步suit supply
其實去DB呢種地方你先會知自己買褲有咩要注意

我大概估到你所謂學多D係咩意思
呢如D褲要唔要摺既 褲腳要唔要cuff
用咩料整最岩己

但其實外型呢D野冇你想像中咁重要
因為你遲早會整多幾條
如果你一開始亂咁整平價野
會發覺過幾年永遠著唔返

唔會再著以前造既平野，或者著住果時會凝住凝住
呢種先真係浪費、交學費

褲都還好
之前做落一D恤衫 仲係要熨個隻
而家熨都唔想熨 更加唔會著

真係唔易搵

下，恤衫係要熨架wo

講緊平價野恤衫
你話平得黎免熨 知個日會打邊爐都可能會考慮著
又唔想著 洗完又要熨
諗諗下 不了
有三四件都係咁 好晒錢

我的話褲就唔會再著，早兩日執衫睇返都話：嘩條褲吊哂腳又窄，點著呀大佬，個浪仲頂住個袋位

都係必經階段⋯⋯
所以新手上db 已經可以行少好多歪路

你著開cr 高支

買左套suitsupply好滿意
改埋都4千有找
反而恤衫唔知邊度買好

我第一條db都小窄...
未到condom不過條骨唔順

真係要做，DB係足貨的

乜料都好要睇落去靚唔熨是唔得的

想問問大家，如果開個channel
廣東話既，主力介紹男士既高質素品牌產品

鞋：paraboot, cj , alden
外套： barbour
之前巴打講既傘 等等

主力搵一啲外國既比較有history 既brand去介紹
講下個brand 既由來阿，有啲咩特別阿等等

大家覺得點

有人做實有人睇

想問下布料只有重量不同的情況下
係咪越重越磨耐磨用?

你諗下畫紙同普通A4紙邊隻耐磨

問過anthology，佢哋有bespoke或者MTM，如果只係做黎返工，對款式唔係有太高要求，只係想做得啱身，MTM可以接受嗎？

大家有冇咩薄褸襯下短褲
搵左好耐都冇乜睇啱心水

同織法情況下成立，但織法影響比重量大

買咗Berwick Ankle Jumper Boots，今日對鞋筒太硬刮到腳腕損晒，想問會唔會有咩方法可以整軟少少？

個個都係咁買shell#wet#lm 我都想入返對revello or whisky ptb

聽日著whisky ptb毒下你先

唉 揾唔到岩碼呀

無⋯ 買berwick 一定要有的血的教訓

賣走左我對berwick，當cut loss

如果你身形唔係距離標準或正常人太遠，係可以的

係我呢類太瘦就無得選擇

著半日/返到office先著
鞋撐攝銀仔撐一撐佢, boot未必得,普通鞋我會咁用

所以勸新手巴打直接carmina/cj 起步，唔係無原因
全部都係血同血汗錢既教訓。

除非你對呢個行業真係有興趣 如果唔係冇話咩交學費
你識咩場合著咩衫就ok 好唔好睇交比tailor
西裝本身就係高檔野講class
bespoke就更加貴(當然呢度d巴打都好有米)
不過bespoke都係人夾人 以下係DB個ig搵(條褲)

我自己都唔太識 交比巴打們comment下

我對berwick belgian loafer買返true size冇特登買細
break in無乜問題 同埋我會著襪
千零蚊粗著下ok既
不過都心郁郁想試b&l

試下alden unlined, 仲舒服過b&l

好想買呀！！！等極都唔返貨

琴日返office著，都唔算行得多都刮到仆街
我試搽凡士林落鞋筒睇下有無用先，但今日唔敢著住

Berwicks仲要買boot 你預左write off自己隻腳啦買loafers都著左我個幾月先break in

Write Off隻腳

著厚襪啦，長過鞋筒嗰啲

Fit size仲著厚襪會好痛苦
著下除下慢慢黎啦

我想講我第一日已經係著U記果款長襪都頂唔住

我又無咩野喎 成日著

Berwick我都有boot loafer同對derby
但係着左厚襪之後又冇話真係好痛
着boot嗰陣鞋筒個位都唔痛 係腳踭背個位會刮
仲要得右腳刮左腳唔刮

所以買返alden

我又冇話好頂唔順

P記自己既loafers 有冇人買過

今日著鬆到仆街既鞋

我都可以 但patpat 真係Alden 靚啲

cj?

Jmw?

How about Carmina vs. Alden?

條褲係咩布？

carmina 舊last

無記錯應該 H&S Eco traveller 唔建議做

我係db造左幾套但自己都係唔識講要點整，次次都等佢地發辦

我自己好少著西裝所以買alden

黎緊秋冬巴打有咩inspiration

已經決定好整乜

隔離po 見到，麻生太郎呢套野唔知要幾多yen

屋企勁多布 團布速度唔及整

有無巴打知Waxed jacket去邊間識改？

橙巴有冇啲布團完想放

真，建議直上其他band會更理智
之前買左對derby 硬過舊膠
已經買大左半個碼，又操左幾個月又拎過去栓大，然後都仲係硬到仆街，依家擺入盒等消滅算

應該慢慢整塊塊都中意

唯有期待牛巴同蛋爺團

有冇巴打試過喺jo suite買？
有冇伏？

無伏，貴姐

喺外國網買完錯size
決定以後要試咗先買

橙爺團都唔差㗎

認同

次次都join

有無巴打知邊度識改Waxed Jacket？

最易整污.
Cotton黎?

有冇巴打知邊度可以改色/ 染色？想改對鞋深小小色（黑d, 冇咁藍)

係呀 white denim
雖然好硬又焗但真係好好襯

雨天著白

返兩三個鐘頭工先著
加上可以機洗冇所謂啦

White denim機洗？唔怕染色或甩色咩

唔怕呀 我同番啲白色衫儲夠一機洗

襯黑色鞋怪怪地

我都覺影到好黑
但深啡嚟

邊隻cotton?? 八卦問下
白褲壽命長唔長?

冇牌子㗎
我做過幾條白 都唔覺有明顯變黃

倒瀉咖啡有冇得救？

未試過
搵次試吓再話你知

不過我整可能都會要linen
實救唔到

奶白色好靚
不過成日覺得會現底褲唔敢試

通常都加里布

著白牛就唔怕

後面個背景

我走lining
通爽緊要過唔透底
著白褲仲要突登著啲姣底

U記萬歲

見無人答你。睇你想要幾深，如果你是要好實色那種，去地鐵站買枝酒精染料自己黎都得，怕自己郁手可唔拎去有得補。

Post下悶野

知唔知邊間做先？

Thanks 巴打

上大陸d link 睇叫moriwaki.就咁睇相佢呢件野算唔算係好靚級數？？

好似private tailor黎？定青山果邊果間？

如果只是想深色點，用黑色蠟擦勻成對鞋，擦多幾次就會深色好多。
BTW，呢對係discuss GMTO？

thanks 巴打
冇錯，係discuss 果對GMTO

我對都未开來著🙈

我都係著過一次咁大把 想刷番深色d 先著

都好多年前

預落雨著返Joe Works

麻褲落雨著OK咩?
btw個shape仲hold到

搵唔到更多了

佢條lin牛黎

其實joe works大概咩質素？去開日本既話抵唔抵整？

Cotton linen Jean?
隻色幾靚喎
但邊間有出呢種布?

好似係Testa黎 蛋爺之前d貨尾

定係第二條黎

呢條好似唔關我事㗎喎

我就整緊未fit

唔好無圖討論啦

好羨慕身型好既巴打

Looks okUncle beef approved

Naked and Famous Chambray 來
條testa曬到甩色唔敢著

以MTM計抵到爛，手工都好好，就差你中唔中意Last 0咁長同Last 6咁country，好似依家有多隻last選

我要去日本

條褲整無摺?

好唔錯wo !

幾銀

牛大認證

微A膊，身體前傾，手既angle，多小問題咁

Single pleat

呢隻色好睇
不過如果返工要著dress shoes襯咩色好？

算好小事，橙果啲先惡搞

呢啲色唔會襯dressy野啦，suede oxfords or loafers啦

我要去日本+1

shell 呢？

Okay, whisky or dark brown good good

Faded Colour 8 I think also good

太紅喇

想問如果想整條Flannel但怕熱
有咩可以選擇? 純粹冇Flannel想整條

想問下巴打們買襪買開咩牌子好著同襟著

Tabio
覺得襟著 冇咁容易loose shape

剛好Alden Rep Post左 TruFlare Last特點

Falke is the best

Flannel一定要重，做褲worsted flannel最輕都唔好輕過11oz， woollen 最好過14，唔係膝頭哥好易起波波

Falke Pantherella 都好好

Pantherella襪頭唔襟成日甩線

意大利個幾隻牌子點睇
暫時SkoAB送既Sozzi都幾耐著

咁我都係著返high-twist算
體質問題 褲唔著得厚同熱

Bresciani sozzi falke pantherella都差唔多對我黎講全部都唔襟著最中意都係無印隱形襪

我都覺 反而muji 有隻商務長襪好come著

loafer著一日會唔會覺得腳板底好攰？
我個對會

對我黎講 定期換新既就好
再貴都會磨穿

我見skolyx 有款幾平～$70 otc socks.
有冇巴打試過？

下我啲falke係捱到最耐唔爆線唔鬆唔穿，薄襪黎講我未見過有比falke襟，muji果隻太厚喇

pantherella footlet我都穿左三對，falke完全無事

Falke襪真係幾好著薄又唔焗
BTW你哋著loafers會著長襪，隱形襪定唔著襪？

唔著襪但建議著隱形襪

大家點睇jantzen啲恤衫
或者咁上下價位有冇推薦

長薄襪著m&s
返工通常會長襪、出街就唔著，特別係unlined 果d 鞋

平平地整一件，然後去cmt 抵屌

想整返兩條Chino著返工，正常款有無好介紹，應該預幾多筆直？

腳短腰唔粗但係大屎忽，好難買褲

整cream/khaki，chino 黎講最好襯
預2k 到吧

2k ok喎
有無邊間推介？

隔幾頁就有人問 睇下前5頁吧

Confirm吓，唔肯定chino係咪都係一樣，咁遲啲去DB，thanks

牛巴你唔著但點解會建議著隱形襪？

我唔著

汗對皮唔好？

買左對Loafer但大左半個Size
一路行腳爭一路甩有咩解決方法

試過後爭貼同加鞋墊都無用

我明呀 下次試清楚

試下加tongue pad?

應該唔會啩⋯ 我都係唔著襪，又唔覺得啲皮有問題，係有時出得太多汗入面濕哂有汗印，同埋會污糟⋯ 乾返又冇事

Khaki chino如何擺脫毒撚味

普通補鞋鋪有無上次去過地鐵站間好似叫藝匠既睇過無

無，問過幾間直頭唔知咩來
Amazon訂啦

你去d tailor shop ig 睇下人地點著囉
其實fitting 岩、燙返直，都唔會好差啦

因為除鞋會有味，但我太懶

Chino唔洗熨啦，其實做闊啲就無毒撚味，窄既唔係似毒撚就似kk

想訂條皮錶帶
邊幾間好同多D選擇

標準答案係 rocoleathers 同 kenneth_leathers

皮Loafers都會有味？

對腳會有味

有無人知打鐵有得補定安徒生好啲?

Model answer: 有得補

熨咗反而無咁獨撚味喎，不過最緊要唔好窄又短

著上腳都係廿零三十分鐘就皺架啦

縐法有D唔同，睇得出的

有得補安徒生LH都試過
三間都無乜特別大問題我自己邊間就腳去開果頭就去邊間

John Lobb

好舒服

筆直5000公事包有冇咩推介？
斯文款同埋想要唔太重
想要靚皮，暫時睇中croots england，想睇下有冇更好既選擇

五千蚊大袋靚皮，諗多左喇Ching

Drop93都要成皮

貓包個時個綠色frank clegg 瑞典網sale 入手價幾錢😹😹😹😹

btw 有個frank clegg 公事包
2016 年個陣，見官網900usd 未包運
見A 記賣7200即刻幫襯左

Obama 都係用依個

不過好撚重

唔計價錢out 唔out budget, 想要靚皮但唔太重其實都難搵

如果budget 真係大concern 有時外國d 網frank clegg 都會做sale 可以留意下

咁我都會有，就算著咗襪都會
但返到屋企除鞋洗腳囉，冇乜大問題

我有著襪就無味

重好難頂...
之前搵etsy一個自稱前sab廠工人整左個咁既

重到根本唔會用

Croots佢話bridle leather咁我希希唔會太差
日日番工粗用唔會加筆直喇

可能我大汗啦😅⋯⋯我夏天基本上90%以上時間都係唔著襪，同埋著loafer嘅話就一定唔著

Bridle重到仆街

有無邊間西裝舖好？
Budget 15000以下一套

之前俾間S字頭水撚左好多次

你依個價位 WW Chan 都應該ok 喎

Vass Budapest巴打們點睇？

一定係Wwchan但15000得唔得唔知 可能仲要加d

Bridle有乜可能唔重？

亞洲最佳裁縫Sam哥？

budget上到15k
之前又比S 字頭水 唔會係葉劉愛店掛

S字頭去到萬五，除咗Sam哥，仲有邊間？

岩岩research左少少
Single gusset都淨重2kg

係，所以你去A 記試下拎上手先 諗下未裝野入去都咁嘅重量 自己接唔接受到

我自己其實都好小拎黎返工因為都幾重下

想問下擦馬pat鞋既毛碌機可以係邊買?

請教一下。幾年前係Browns造咗件blazer，果陣無乜錢所以無造褲。

依家想造返條褲，但佢哋話果隻布已無。

我記得我都係用最standard嘅料，好似VBC深蔚色。

請問如果我去第二間造有邊間唔好太貴？最奶一千鬆d而建有機會搵到隻料or類似的。

請問如果我去第二間造有邊間唔好太貴？最好一千鬆d而又有機會搵到隻料or類似的。

Blazer一般黎講唔會搵一樣布整條褲
因為感覺上會似suit........

唔好意思⋯⋯可能唔應該講blazer。因為果陣我唔會著suit，所以無造褲。請問我最好去邊間試下造條褲呢？

我唔太識，請幫忙。

明你意思。但唔太可能造返同你jacket 一樣既褲出來。因為就算同品牌同系列，唔同批次都好可能有差異。寧願你整條灰褲拎來separate 咁著仲好。

可以睇下Page 1
睇返你件Jacket入面既tag 確定下咩牌子

最好拎住件Blazer入鋪頭 就算搵唔到100%相似
或者佢地會幫你搵到隻你接受到/睇唔出分別巴布
你預幾年前既一千鬆D計返通漲而家可能要2K

我都明⋯⋯我要求唔係好似各位高，因為我本身唔會著suit，但諗下人都想有一套可以有需要時著。所以唔係100%顏色一樣，只差d d我都可以接受我估。但真係唔知去邊間問最好⋯⋯

好似係VBC。好基本嘅料。

差啲啲好核突
你造條灰褲嚟襯好過

好啦咁⋯⋯

差dd 如果睇得出仲核突，不如你做條灰或深藍好過

做多套suit
灰 啡色系都可以夾到你navy 上身suit 多隻色咁撞下

唉⋯⋯就係唔想使太多錢

如果budget 預做一條褲可以諗 灰 啡 甚至 olive色系, 用返相似既布料
又或者做chino都可以
但係要預左咁樣著就唔會太formal

愈想慳結果愈浪費錢

其實我係想叫做有套suit著必要時，所以先想造返條最近似fabric / colour嘅褲

其實又唔洗太執著上下身一套既，分開去著都足以應付大多數相對正經既場合

雖然唔關西裝事，不過我都想係度問下，我想係英國買條vicuña scarf同寄黎香港，間公司話佢會做埋certificate ，但係我係咪都要同漁護署申請?睇漁護D文件睇到頭都大thx 🙏🏻

唔洗

Thx，D文件睇極都唔明，又話要條頸巾有原產國logo ，又話咩附錄二要申報，搞到我十五十六

呢啲野是賣家搞的，除非賣家叫你做野否則坐定定等收貨就得

G2000囉

如果想試下揾返咁上下色嘅VBC fabric, 可以去尖沙咀artextile / 廣興問下, 佢哋都有散剪VBC嘅布。

重點係有色差呀嘛！同號碼疋頭疋尾都可以唔同色，更何況連number都無？就算俾你個色一模一樣，仲要考慮重量同texture

接近色但又明顯睇得出唔係一塊布真係柒到不能再柒，呀自稱中環人既某位葉生之前都柒過一次，真係笑到gap gap聲

睇到好想整返套

最近整左套差唔多色

套衫同background 襯到絕

罷買initial 拒絕奶共偽人micnlm

清倉 Magee Tweed 2m

有意PM

明白了。

想問下大家知唔知香港邊到有jeansda既boot賣，睇中左佢對Lancelot 但係唔知買咩碼好

去牛仔古著post問啦

各位大神，恤衫有無推薦
bespoke 既話估大家應該會答AC
如果MTM/ RTW又有無其他？
AC RTW又買唔買得過？見個網做緊特價

冇budget點推薦? don't play me
千零一件好多選擇 你傾向AC既咪上去摸下

1k內

rtw 去drop93睇下有無岩，有岩既都幾ok

1.5k有咩介紹啊？

U記幾好 揀純棉

Brooks Brother

可以考慮AMHC

新a 恤衫都ok 啊

1k內都有好多吖，我介紹你去金鷹

又來魚蛋介紹系列

金鷹我都想試 試house fabric定TM？

造gurkha會唔會貴過普通西褲

負擔得起就當然係TM好D啦！
但如果想試啱個fit先，咁就house fabric 先啦

睇你邊間做

魚蛋兄 想問下tm定alumo 好d?想整2-3件翻工著

Alumo當然好D，不過貴D嘛
返工其實TM好夠用，當然錢不是一個問題時，Alumo，DJA會更正

我見金鷹tm 同alumo個價都係差一兩百

金鷹幾錢，恤衫係咪700左右

其他布我唔知，不過Tm同alumo 都around 1500左右

咁可以試下alumo

牛仔布你地會揀咩？

做恤衫夢記定金鷹好啲?

恤衫黎講有無師兄喺JANTZEN 造開
我見都350-500左右一件
諗住過兩日去造一件試下佢實力先

why not both睇下邊間啱自己

佢哋如果無攪錯嘢的話都幾ok㗎，當然手工同用料就唔可以要求太高

記得講野要加多兩句粗口，會岩傾d

公司呢張櫈磨到之前係suitsupply買既褲起哂毛頭，其實應該用咩布去避免呢個問題?

睇佢地ig d 相又唔明佢地風格和..西裝唔少MK fit 同MK style...然後胸位好窄...唔識欣賞

我係講D恤衫ok咋，無話D西裝呀

Pad pad位起毛頭？

一定唔關張HM櫈事

換咗張櫈去啦！或者加個套，多多都唔夠死

去IKEA買返個JUSTINA

都有啲騎呢和，有冇啲正常野post 黎睇下，等人個心定啲

唔錯呀

有冇巴打有扁平足？搞到着boat/loafer都好柒。。可以點搞

睇你嚴重程度去到邊
儘量揀闊last着
我對腳都幾嚴重下
Alden Trubalance、CJ 325 314
勉勉強強都算着到
再唔係就要bespoke架啦

如果真係太扁，bespoke 都唔係幫到太多

想問suit supply 如果買一套現成suit 最低屌個隻 再加多條褲 改褲腳 係咪要around 4000 追咗post 想再confirm thanks ching

新手想問下香港除左新A 有無其他地方會有做呢d bespoke/mtm overshirt jacket? 我覺得Safari 太多袋太chunky

陳記有MTO，牛記都有

有冇咩皮帶推介
budget $800

Bespoke要睇功力同派系，德系同日本師承山口千尋就很注重腳型問題處理。

上面幾圖係瑞典鞋匠Daniel Wegan（曾掌G&G bespoke department , 2019 shoemaking world champion) 度腳時所用既一啲器具，包括係描繪腳背形狀、腳底壓力分佈同腳底形狀。

一般黎講，針對扁平足既做法有兩個，一係加闊鞋腰空間，二係足弓支撐（從兩側及底下），時有兩者並用。扁平足其實並不是甚麼新鮮問題，有足夠經驗同能力去處理既鞋匠亦好多。

唯一問題係你肯唔肯課金姐

想問下點解波鞋可以好輕鬆處理呢類問題？

牛: 就係細個著得波鞋多先有扁平足

波鞋多數用膠同布做，有一定彈性，所以外覲上無咁明顯。佢並無解決到個問題，只係用大量既緩衝去令你對腳感受唔到來自地面既衝力。

但同時因為佢提供既大量緩衝，腳底行走時缺少來自地面既回饋，足弓同小腿既肌肉久而久之就缺乏訓練（足弓同小腿本身有幫助承受衝力，分擔膝頭壓力既作用），除左會令本身扁平足問題愈見嚴重，亦對膝頭本身唔好。

帶大量緩衝既波鞋，本身係用於高強度運動（如籃球、馬拉松)，可以幫助保護防止受傷，但唔係俾你長時間去著的。

牛記新jacket

有的也是天生，先天因素少見啲既有，有先天性跗骨黏合、先天性韌帶鬆弛；另外都有其他遺傳因素。

後天因素佔大多數，個人太肥、足弓部分缺乏運動刺激、著鞋習慣唔好等等都有機會。

肥而導致既扁平足主要係因為當身體過重，就會加重足弓的負荷，足弓本身肌肉承托力不足導致塌陷而出現後天足弓偏低現象。

細個成長期既時候打得波多，長期進行劇烈的運動，都有可能造成韌帶鬆弛慢慢搞到變左扁平足。足弓既運動刺激不能太多，亦不能太少，太多韌帶會鬆弛而搞到扁平足，但太少又會因為肌肉缺乏刺激，足弓肌肉缺乏訓練，又係會出事。

至於著鞋習慣，長期著有大量緩衝既鞋(尤其是籃球鞋）或者完全無支撐力既鞋（例如白飯魚），都會有機會造成扁平足。

講多兩句，其實真正可以糾正扁平足、解決問題的話，都係要先知道左個腳型，再用外加加番適當既承托去承番起你個足弓，慢慢去矯正個形。bespoke鞋如果做得好，你可以當成是對鞋本身內建左個矯形鞋墊。

牛記ig係乜

細細個成日著白飯魚踢波

napoli褲冇得單買，一買就要買一套
一套改埋唔洗$4,000，3千尾

有冇人試過meermin啲皮帶

Thanks ching 因為我啲褲著得好易爛 所以買親都會加條褲 我再諗諗

去搵tailor問下點解
有時係成衣配合唔到你身型

係太暴力定點
btw 我頭先上佢online store又有得買一條褲，$1,099
可能只係門市唔俾拆開jacket 同trousers

好 我儲夠錢會去db製番套問吓

因為我大髀多肉可能 其實都係正常咁著 最多有時會大髀打開多少少咁坐 通常褲襠位爛

試過你呢種情況 我個條都係suit supply
成衣個襠唔夠高 你可以試下坐低 大腿張開 用手去摸自己屎眼位附近D布
如果個力係類似想扯開條褲 就係條褲唔岩你身型

利申: 試過 真係試過

係呀 Ching 完全係你依種情況咁你後來都係tailor made?

冇錯 唔好諗成衣
我只能買短褲

唉 我岩岩出黎做野 未有太多budget Ching去開邊間

請問有咩地方皮帶扣同恤衫多款

其實都係睇budget
如果你覺得一套suit貴嘅話
咪分開garment一件一件咁買
除非你嘅職業要求你上下身一樣
每個月二千幾整條褲or其他嘢
負擔應該唔會好大

有冇d高腰褲款
試過都係中至低腰

以前Napoli好似VBC
應該係 佢淨答ss問題

想問下ssp邊度買mop 35mm恤衫鈕

唔係西褲，但都想問下
網上買左條NOS 褲返到嚟後浪有啲淺𠝹住條股罅，臀圍都有啲貼，但好似無乜紙口，係咪無得救？

3.5嘛

無，一D紙口都無，點救？

Shit
等左個幾星期，諗吓退唔退先，thanks

vintage 窄左真係無左種feel 退/換la

3.5
主要係師傅隻鈕太白 我鐘意偏黃

推